# Вопросы и варианты ответов для теста "ПК 4.4"
questions_answers_pc4_4 = {
    "1": {
        "question": "С позиции платности финансовых ресурсов предприятию выгодно:",
        "options": {
            "а) сокращать длительность цикла оборота производственных запасов",
            "б) увеличивать длительность финансового цикла",
            "в) сокращать длительность цикла оборота кредиторской задолженности"
        },
        "correct_answer": "а) сокращать длительность цикла оборота производственных запасов"
    },
    "2": {
        "question": "Найдите в приведённом ниже списке характеристику правовой нормы.",
        "options": {
            "а) имеет общеобязательный характер",
            "б) за нарушение предусмотрены общественные санкции",
            "в) вводится в действие постепенно"
        },
        "correct_answer": "а) имеет общеобязательный характер"
    },
    "3": {
        "question": "Выберите из приведённого ниже списка санкцию, применяющуюся за нарушение правовых норм.",
        "options": {
            "а) Ольге Викторовне пришло уведомление о зафиксированном видеокамерами факте превышения скорости автомобилем, собственницей которого она является, и о штрафе",
            "б) публика неоднократно прерывала выступление артиста неодобрительными возгласами",
            "в) Анна Михайловна сделала замечание сыну соседей по этажу в многоквартирном доме за то, что он оставляет велосипед около её двери"
        },
        "correct_answer": "а) Ольге Викторовне пришло уведомление о зафиксированном видеокамерами факте превышения скорости автомобилем, собственницей которого она является, и о штрафе"
    },
    "4": {
        "question": "Дополните предложение. Если Вам необходимо дать описание рекламируемых услуг, Вы составите документ _______.",
        "correct_answer": "Рекламное письмо"
    },
    "5": {
        "question": "Дополните определение. _______ показывает объем продукции, выручка от реализации которого, обеспечит покрытие всех постоянных затрат и суммы переменных затрат, соответствующих данному объему.",
        "correct_answer": "Критический объем производства (или Точка безубыточности)"
    },
    "6": {
        "question": "Дополните определение. _______ - это виновное, противоправное, общественно опасное деяние, причиняющее вред.",
        "correct_answer": "Правонарушение"
    },
    "7": {
        "question": "Приведите пример Административного правонарушения.",
        "correct_answer": "Распитие спиртных напитков в общественном месте (например,  на детской площадке). Курение в аудитории института. Выражение матом в коллективе."
    },
    "8": {
        "question": "Дополните утверждение. Если процесс преобразования ресурсов в результаты сопровождается повышением коэффициента деловой активности, то кругооборот капитала происходит_____.",
        "correct_answer": "быстрее"
    },
    "9": {
        "question": "Выберите правильные ответы. Разработка ценовой политики в производственном подразделении организации НЕ относится к следующим методам управления:\nа) экономическим \nб) социально-психологическим \nв) административным",
        "correct_answer": "Правильные ответы: б, в"
    },
    "10": {
        "question": "Выберите правильные ответы. В распоряжении распорядительная часть текста может начинаться словами: \nа) обязываю \nб) приказываю \nв) распоряжаюсь",
        "correct_answer": "а) обязываю, в) распоряжаюсь"
    },
    "11": {
        "question": "Установите соответствие между следующими понятиями и определениями: \n1. Затраты \n2. Ресурсы \n3. Результаты \nа) Материалы, оборудование и другие физические активы, используемые в процессе работы. \nб) Общие расходы, связанные с производством товаров или предоставлением услуг. \nв) Достижения или конечные продукты, полученные в результате выполнения проекта или деятельности.",
        "correct_answer": "б) Затраты - Общие расходы, связанные с производством товаров или предоставлением услуг, в) Ресурсы - Материалы, оборудование и другие физические активы, используемые в процессе работы, г) Результаты - Достижения или конечные продукты, полученные в результате выполнения проекта или деятельности"
    },
    "12": {
        "question": "Установите соответствие между следующими понятиями и определениями:\n1. Указание \n2. Приказ \n3. Постановление \nа) Официальное распоряжение, выдаваемое директором. \nб) Официальное решение или акт, выданный государственным органом. \nв) Официальный документ или сообщение, содержащее инструкции или указания от вышестоящего органа.",
        "correct_answer": "Правильное сопоставление: 1 -в, 2 - а, 3 - б"
    },
    "13": {
        "question": "Поясните, какие факторы оказывают влияние на годовой фонд оплаты труда.",
        "correct_answer": "Основными факторами, которые оказывают влияние на годовой ФОТ являются: численность персонала, средняя заработная плата и длительность расчетного периода."
    },
    "14": {
        "question": "Поясните, какие права имеют бывшие супруги по отношению к имуществу, приобретенному в браке.",
        "correct_answer": "Бывшие супруги имеют право на равный долевой вклад в имущество, приобретенное в браке. В случае развода, имущество может быть поделено между супругами по договоренности или по решению суда."
    },
    "15": {
        "question": "Поясните, каким образом определяется порядок наследования имущества в случае смерти одного из супругов.",
        "correct_answer": "Порядок наследования имущества в случае смерти одного из супругов определяется законодательством России. В соответствии с законом, наследники первой очереди являются супруг и дети, а второй очереди - родители и братья/сестры. Если наследники отсутствуют, имущество переходит в собственность государства."
    },
    "16": {
        "question": "Расположите разделы договора купли-продажи в последовательности их обычного следования: \n1. Условия договора \n2. Определение сторон и предмета сделки \n3. Цена и способы оплаты \n4. Права и обязанности сторон \n5. Ответственность сторон",
        "correct_answer": "Правильная последовательность: 2 - 1 - 2 - 3 - 4"
    },
    "17": {
        "question": "Расположите следующие этапы наследования имущества в порядке их выполнения:\nа) Переход права собственности на наследство \nб) Определение наследников по закону \nв) Оценка имущества наследодателя \nг) Разделение наследуемого имущества",
        "correct_answer": "б) Определение наследников по закону, в) Оценка имущества наследодателя, г) Разделение наследуемого имущества, а) Переход права собственности на наследство"
    },
    "18": {
        "question": "Расположите следующие действия в порядке их выполнения. Как можно создать сводные таблицы в Excel? \nа) Настроить сводную таблицу \nб) Выбрать вкладку Вставка \nв) Выбрать инструмент Сводная таблица \nг) Выделить исходную таблицу с данными",
        "correct_answer": "г) Выделить исходную таблицу с данными, б) Выбрать вкладку Вставка, в) Выбрать инструмент Сводная таблица, а) Настроить сводную таблицу"
    }
}
